【教協回應梁振英去信學校要求革除老師】

一名教師早前在個人面書（Facebook）發出一篇朋友限閲的帖文，內有涉及仇恨警員的內容。及後，梁振英以全國政協副主席及前行政長官的身分致函學校，要求革除該名教師所有職務。

教協認為，現時教師的專業操守事宜有既定機制處理，且涉事老師的學校已發表聲明嚴肅跟進事件，事件應交由校方按程序處理。梁振英以國家領導人身分去信學校，予人感到是以其官職向校方施壓，且無視既有機制，直接要求校方革除該老師，做法極不合適。梁振英作為國家領導人，應謹慎行使官職身分，亦應尊重既有機制。

教協期望，校方不要受外間政治壓力影響，按既定程序公正處理事件。連月來，社會對立氣氛嚴重，教育界更成為被施壓的對象。教協促請社會人士尊重學校的處理方式，停止施壓，讓學校有喘息的空間。

689真係好撚煩
返去刨蘋果日報算鳩數啦

學垃圾政府口吻話用已有機制處理

屌得好